冬哥辣評，狂人徐曉冬VS太極拳宗師趙冀龍，結果是一場笑話

冬哥辣評，狂人徐曉冬VS太極拳宗師趙冀龍，結果是一場笑話
2017-02-24 由 書生論壇 發表于 運動

最近，徐曉冬這個人的名字逐漸被人所知，此人究竟是何許人士？幹嘛的？筆者並不清楚，但是從他舉辦的直播平台《冬哥辣評》來看，這個人口才非好，就是說話粗口，狂妄自大，善於用惡意的言論攻擊別人，他怒罵楊建平不是中國一流拳手，一龍的搏擊水平不行，當今的傳統武術大師以及太極拳，永春拳，只能表演騙人，不敢面對擂台。

說實話，隨着歷史的變更，傳統武術在今天確實已經失去昔日的作戰能力。古時候勤奮而善良的人們為了生存，不得不練一些格鬥的技巧，來和自然屆動物抗衡，隨着時代的發展，這技巧總在不斷更新、日積月累，就演變成今天的傳統武術。

而在今天的和平年代，由於各方面的因素，傳統武術故而逐漸退化，失去了原有的戰鬥能力。同時也被某些用心良苦的人用來街頭表演以及作秀，把古老的傳統武術成為賺錢的工具，糟蹋的慘不忍睹。在今天的搏擊擂台上，佔有主流的國家則是泰國，荷蘭，俄羅斯，新西蘭等國家而不是大中國。儘管中國功夫博大精深，可是在和這些國家拳手比賽中卻一直處於劣勢。比如說泰拳王播求師徒，烏克蘭美麗死神等人一直以來在中國搏擊擂台上興風作浪，中國好多拳手在和這些人比賽中慘遭KO。

現在的中國武術五花八門，亂七八糟的門派數不勝數，所謂的螳螂，武當，少林，峨眉，太極這些掌門大師從不敢面對擂台，去教訓一下這些在中國地面上揚眉吐氣的外國拳王。相反則偷偷的把中國功夫用來在鏡頭上表演作秀，忽悠中國民眾。徐曉冬面對當前的局面，大發雷霆，怒罵這些傳統武術大師都是跳樑小丑，嚴厲批判太極拳就是廣播體操，壞了中國功夫的聲譽。

昨天，徐曉冬預約了太極門宗師趙冀龍先生在《冬哥辣評》做客，徐曉冬嚴厲質問趙冀龍，太極拳到底能不能實戰？能不能治療百病？能否強身健體？面對徐曉冬質問，趙冀龍顯得語無倫次、答非所問而轉移話題，最後草率收場。

可笑的是，當最後結束的時候，趙冀龍的高徒忽然開門見山說讓徐曉冬和他師傅趙冀龍比劃比劃。徐曉冬聽罷以後喜出望外，高興的直接蹦上擂台接受趙冀龍的比劃，表示非常願意和趙冀龍過招。他說明，萬一趙冀龍不敢打的話他可以接受趙冀龍高徒的挑戰，並主動提出可以踢襠、插眼，如果自己受傷自己負責，萬一趙冀龍師徒受傷仍然自己負責，並邀請趙冀龍來做裁判。這時候的太極拳宗師趙冀龍看見情況不妙，連忙擺手說：「我的學生我說了算，不打」。結果這場比賽沒有打成，讓趙冀龍先生的顏面掃地，洋相出盡。

筆者認為，作為太極拳宗師的趙冀龍先生應該和徐曉冬切磋一下，一來教訓一下徐曉冬這個狂人，殺一下他的傲氣。二來證明一下太極拳有一定的實戰能力，也許是趙冀龍武德高尚，不輕易出手罷了。文/搏擊書生，修改/輕羅小扇（詩詞社編輯）

但係真係冇實戰能力
一陣俾人打到仆街就唔係幾好

講到尾又係唔敢打 ，國術